\documentclass{ctuthesis}
%\usepackage{float}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\,\begin{picture}(-1,1)(-1,-3)\circle*{3}\end{picture}\ }~~}
\usepackage{array}
\usepackage{ragged2e}
\newcolumntype{P}[1]{>{\RaggedRight\hspace{0pt}}p{#1}}

\ctusetup{
	doctype-czech = {Bakalářská práce},
	xfaculty = F3,
	mainlanguage = czech,
	titlelanguage = czech,
	title-english = {Creation of REST service for conversion from LaTeX to PDF},
	title-czech = {Vytvoření REST služby pro konverzi LaTeX souborů do PDF},
	department-czech = {Katedra počítačů},
	author = {TADEÁŠ KYRAL},
	supervisor = {Ing. LUKÁŠ ZOUBEK},
	supervisor-address = {Katedra ekonomiky, manažerství a humanitních věd},
	fieldofstudy-czech = {Softwarové inženýrství a technologie},
	subfieldofstudy-czech = {žádné},
	keywords-czech = {LaTeX, PDF, Moodle, CourseWare, Web service, REST, Java EE},
	keywords-english = {LaTeX, PDF, Moodle, CourseWare, Web service, REST, Java EE},
	%front-specification = true,
	%specification-file = {}, % PDF s tvym zadanim prace
	day = 2,
	month = 11,
	year = 2018,
}

\ctuprocess

\addto\ctucaptionsczech{%
	\def\supervisorname{Vedoucí}%
}

\setcounter{tocdepth}{1}

% Podekovani
\begin{thanks}
	Hlavně bych chtěl poděkovat svému vedoucímu Ing. Lukáš Zoubek za příjemnou spolupráci a cenné rady při naších konzultacích. Také bych chtěl poděkovat Bc. Jiří Fryč za poskytnutí informací a rad a v neposlední řadě mé rodině a kamarádům, kteří mě při psaní této práce podporovali.
\end{thanks}

% Prohlaseni
\begin{declaration}
	Prohlašuji, že jsem předloženou práci vypracoval samostatně, a že jsem uvedl veškerou použitou literaturu.
	
	V Praze, \ctufield{day}.~\monthinlanguage{title}~\ctufield{year}
\end{declaration}


% Abstrakt v anglictine
\begin{abstract-english}
	Thesis consists of deisgn and implementation of web service providing conversion of LaTeX to PDF. This wervice will be available for users of Moodle and CourseWare. It helps them to create PDF inside of web browser instead of compiling it on their computer. Service will be tested and deployed.
\end{abstract-english}


% Abstrakt v cestine
\begin{abstract-czech}
	Práce pojednává o návrhu a vývoji webové služby pro konverzi LaTeXu do PDF, pro uživatele v Moodle a CourseWare. Služba má uživatelům usnadnit práci s LaTeXovými soubory přímo skrze portál, bez potřeby stahování a kompilace na svém stroji. Součástí je i testování a nasazení do provozu.
\end{abstract-czech}


\begin{document}
	\maketitle

	\input{introduction}

	\input{theory}
 
	\input{analysis}
	  
  	\input{design}  

	\chapter{Implementace}

	\chapter{Závěr}
	Text follows
	
	\bibliographystyle{acm}
	\bibliography{ctubib}
	
	\input{zdroje}
	
	\input{zkratky}
	
	\input{prilohy}
	
\end{document}