\chapter{Závěr}

Cíle, které byly stanoveny v úvodu, byly dosaženy. Po seznámení s technologiemi a teorií relevantní pro téma této práce proběhla analýza. 
\par
V analýze byly pomocí metody FURPS+ určeny požadavky vyplývající z potřeb a omezení stanovených zadávajícím či prostředím. Dále byly zanalyzovány vybrané existující řešení téhož problému, ovšem žádné z nich nesplnilo všechny požadavky. Také došlo na analýzu a porovnání vybraných kompilátorů, ze které vzešlo, že výběr je malý a rozdíly mezi nimi minimální.  
\par
Na analýzu je navázáno návrhem vlastního řešení, v této části je popsáno, jaké komponenty bude aplikace obsahovat a jak bude fungovat. 
\par
Platformou pro implementaci bude Java EE s aplikačním serverem Payara. Byl navrhnut způsob komunikace a komunikační protokol mezi službou a klienty pomocí REST Api, včetně autentizace klientů, která bude prováděna na základě tokenů. Nejdůležitější částí aplikace bude \LaTeX\ kompilátor, přičemž ním byl zvolen MikTeX. Jeden z hlavních důvodu je možnost stahovat balíčky za běhu, které se bude využívat. Výsledné PDF soubory se budou uchovávat na serveru po dobu jednoho měsíce v chráněném souborovém systému. 
\par
Na základě zvoleného kompilátoru a požadavků byl vybrán operační systém Debian 9, který musí být přítomen na serveru pro správné fungování aplikace. Aby služba mohla vyhovět všem požadavkům a provozu je požadováno 15GB volného místa na disku pro instalaci, balíčky a uchovávání výsledných PDF.
\par
Na tento semestrální projekt bude navázáno implementací, která bude vycházet ze zde dosažených závěru a výstupů.
 